Sur la figure ci-dessous~:
  \begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer les coodonnées des points $A$, $B$, $C$, $D$ et $E$.
    \begin{itemize}\color{colorSec}
      \item $A(1\,;\,2)$
      \item $B(4\,;\,-1,5)$
      \item $C(-4\,;\,1,5)$
      \item $D(-4,5\,;\,-3)$
      \item $E(-2,5\,;\,0)$
    \end{itemize}
    \item Placer les points $G(-2\,;\,2,5)$ et $H(0\,;\,-3)$.
    
    \textcolor{colorSec}{Voir figure}
  \end{enumerate}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.style={font=\scriptsize},scale=0.8]
      \draw[thin,LightGray,step=0.5] (-5,-4) grid (5,4);
      \coordinate[label=below left:$K$] (K) at (0,0);
      \draw[-latex',thick] (0,-4) -- (0,4);
      \draw[-latex',thick] (-5,0) -- (5,0);
      \foreach \x in {-4,-3,...,4} \draw[thick] ([yshift=-0.5mm]\x,0) -- ([yshift=0.5mm]\x,0);
      \foreach \y in {-3,-2,...,3} \draw[thick] ([xshift=-0.5mm]0,\y) -- ([xshift=0.5mm]0,\y);
      \foreach \pt/\x/\y in {A/1/2,B/4/-1.5,C/-4/1.5,D/-4.5/-3,E/-2.5/0} {
        \coordinate[label=above right:$\pt$] (\pt) at (\x, \y);
        \node[cross=2pt] at (\pt) {};
      }
      \foreach \pt/\x/\y in {G/-2/2.5,H/0/-3,L/-1/-2} {
        \coordinate[label={[text=colorSec]left:$\pt$}] (\pt) at (\x, \y);
        \node[cross=2pt,colorSec] at (\pt) {};
      }
      \fill (K) circle (1.5pt);
      \node[left,font=\scriptsize] at (0,1) {$1$};
      \node[below,font=\scriptsize] at (1,0) {$1$};
      \draw[thick,colorSec,dashed] (L) -- (A);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{2}
  \item \begin{enumerate}
    \item Placer le point $L$ symétrique du point $A$ par rapport au point $K$.
    \textcolor{colorSec}{Voir figure}
    \item Quelles sont les coordonnées de $L$~? $\textcolor{colorSec}{L(-1\,;\,-2)}$
    \item Que peut-on dire des coordonnées de $A$ et de $L$~?
    
    \textcolor{colorSec}{Les coordonnées de $A$ et $L$ sont opposées.}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}